立場讀者投稿:你很勇武我知道，但香港人的真正對手是誰？

【文：美國護照持有人】

近期事態發展太快，要表達的想法改了又改，等到讓步五分之一之後才有空修整文字。可惜這不是打氣文，而是來自一個連「和理非」遊行都會猶疑現身的美國護照持有人。人家敢出力我只懂出字，很想講講我們的對手。

如果有心為自己為別人爭取權利，最低消費是你要知道對手是誰，才能計算效益，否則看起來只像投機 mobbing。要計算，因為代價高昂：永遠有惡意滲透挑撥，永遠做不到一個都不能少，更不可能指望自覺獲最高勢力撐腰的警察會收歛。

開門見山，懇請你認清香港的對手從來、未來都是北京政權。然而大部分施壓行動過後，北京總是絲毫無損，卻令香港人越來越為難。

林鄭錄音流出之後路透社9月3日再放全文，舉世目光投放在辭職一說上，但還有兩句關於北京當下態度的描述非常精準：

◇「...they’re just quite scared now」

◇「Maybe they don’t care about Hong Kong」

林鄭懂得讀空氣，兩句話脫口而出可能只是想為下文增加說服力，但在於建制而言，如此出賣北京底線的直白論述，即使躲在廁所偷偷講都絕對不能接受，足以摧毀北京對林鄭的基本信任。報道錄音刻意剪走也見用心良苦。

兩句話道出當下真相：香港利益可以無底線犧牲，但北京尊嚴不能墊屍底，而外國傳媒的論述就是主席尊嚴所繫。有外媒曾形容暫緩修例是習近平上任以來最大讓步，這一句似乎擊碎天朝自尊，往後五大訴求於是一個都不可接受。

令北京屈服並使香港長遠成為一個制衡北京的存在，是這場抗爭的希望。

三個月後只讓步五分一，北京訊息十分明確：即使政治上毫無後顧之憂的回應，對於領導人來說都是舉步維艱。能夠拖延三個月除了靠意志，也靠香港人無大台，無止境地讓自己被殘酷與怒火牽著走，無底線地將矛頭指向不同顏色與位置上的香港人，一步一步成全北京樂見香港自燃殆盡的設想。

立即將焦點放回北京，從頭再看香港如何被領導人無情愚弄。

由中聯辦為送中惡法吶喊助威開始，特區政府已難有迴旋餘地，唯一一個關鍵未知是北京到底是投機心作祟主動投懷送抱，還是被動地被邀請拉建制派歸隊。第一次遊行之後照上大會，北京因素成分極高，就是不能讓群眾力量壓倒國家機器。說實話，國家機器也不是省油燈，民航局一出手，全香港馬上看到前途一片黑暗。

說反送中運動變質倒不假，幾乎全香港左中右陣營都認同要成立調查委員會修理警隊。任誰都知道再讓這一步，「缺一不可」將漸漸失聲，運動要進入下一階段。

只是，北京想像中那個由退休法官帶領、以聆訊形式進行的獨立調查，無疑是助長將香港司法獨立的威望建立在北京的無能與失敗之上，讓不得。

中共一貫套路假話連篇，說甚麼以「法治」對抗暴力，對香港的司法制度根本充滿敵意。《人民日報》海外版一篇由新加坡學者撰寫的「誰主香港？」文章赤裸裸地劍指司法制度，雖然穿戴多重白手套，卻非常貼近中共主旋律，從《環時》胡錫進批評法庭「迅速允許保釋會傳遞不利信號」可見一斑。

警方拘捕示威者毫無章法、破綻百出，即使堆砌出大量法庭審訊，「警察拉人法庭放人」的場面難免常出現，勢將造就國家機器攻擊司法系統的大好機會。不管香港之後環境如何，司法制度必然面臨難關，這場硬仗香港躲不過。

除了出於對司法獨立的恐懼與保護脆弱自尊，北京對獨立調查的顧忌還有一大堆：

此舉一旦成功止亂制暴，意味司法權威壓倒北京文攻武嚇

COI 是港英殖民地遺物，而英方多次要求成立

由始至終都會與六七暴動比較

委員會工作與成員都（可能）脫離北京可控範圍

調查可能會透露中央部門干預警方部署的證據

調查期間的供詞必然不會讓中央聽出耳油

調查結論將直指所謂「深層次問題」是對中央失信

所謂關顧警方感受真是可笑。警察有利用價值獲寵幸飄飄然，但如果中央原則上不必捍衛香港整體社會利益（據林鄭表示），香港警察連一根鴻毛都算不上。

北京一邊廂從早到晚將「止亂制暴」掛在口邊，另一邊廂跟香港鬥長命、靜候香港人內部互片互鬥消磨意志，想製造北京出口令香港平亂的假象。但北京策略執行起來也非完美，針對國泰之後又連累港鐵中箭。

如果用心看港鐵業務策略，港鐵發展海外業務英國、加拿大、澳洲才是主菜。看北京臉色辦事是真相，但馬不停蹄圍攻「黨鐵」，把警察的怒火遷移到港鐵身上，只是在為難為港鐵打工與要搭地鐵的香港人，新聞價值變質之餘，大陸看完哈哈笑。

堵塞機場也是如此。核彈一次起兩次止最奏效，一堵再堵，外國傳媒熱情冷卻，多數人默然無語，深圳廣州看完哈哈大笑。大陸機場空管乃家常便飯，香港利益、乘客利益在這個政權眼中根本不當一回事，香港機場癱瘓一日中央政府怕你條毛？

至於如何對付中央，其實之前已經有提議，但坊間推進不成氣候，只有張華峰踴躍回應。也難怪，阿媽話齊，錢怎會放在不教人安心的地方。

打從開埠開始，中國與香港本質上始終是看似互惠的零和遊戲。如今香港人要自強，要令北京深刻明白由 2003 年開始事無大小過問香港政務是徹底失策失敗。香港人要取回屬於香港的高度自治。

現在中國學精了，懂得按著俄羅斯干政劇本搞散香港，香港人不能再怠慢無知。追究警暴到底眾望所歸，但如果糾纏眼前的暴力而忽略北京對港暴政，盲目消耗香港人耐性，無論衝擊勇武如何震驚八十億地球人，到底是重演佔領運動的無疾而終。

就算暫時想不到如何抗衡中共，拜託也不要耍盲拳，不要忽視自身行動與訴求之間的邏輯關係，不要香港人鬥香港人，不要自貶身價，不要把道德底線降到跟大陸看齊，「死全家」這種語言不是香港人水平。

還有不要忽略香港有七百萬人，而且唯一值得付出高昂代價全力打擊的對手，並不在這七百萬人之間。人多總是好辦事，不要再以行動與言論否定、排除其他香港人，讓大家都一起想想辦法吧。

作者自我簡介：雖然持有美國護照，但一日未被驅逐出境，一日都不會與七百幾萬香港人割席。

[人在機場 個人意見] 塞香港站+阻人入青馬就夠

咁點樣對付中央？
點落北京面？

吊你老母 拎左外國護照就咪指指點點啦 講到自己好似係香港人咁
理得你黑白藍黃 移民他國 就等於放棄香港人架啦

廢文，講完一大堆野但又無任何實際建議提出。

咁強調自己有美國護照做乜？無人想知囉。